<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Noticias del mes</title>
		<link>https://dario2434.github.io/LND/</link>
		<description>Noticias diarias del mundo</description>
		<language>en-us</language>
		<copyright><![CDATA[ darioacostagonzalez1@gmail.com ]]></copyright>
		<image>
			<url></url>
			<title>Noticias del mes</title>
			<link>http://dario-noticias.com</link>
		</image>
		<item>
			<title>Inflacion Argentina</title>
			<link>https://elpais.com/argentina/2023-04-14/argentina-registra-en-marzo-la-inflacion-mensual-mas-alta-desde-la-crisis-del-corralito.html</link>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
			<author>darioacostagonzalez1@gmail.com</author>
			<category>SEO</category>
			<description><![CDATA[ 
			<h1>Inflacion Argentina</h1>
			La inflación argentina ha roto, una vez más, sus propios récord. El Índice de Precios al Consumidor (IPC) de marzo ha registrado una subida del 7,7%, según los datos difundidos este viernes por el Instituto Nacional de Estadística y Censos (INDEC). El dato de este mes solo lo supera el 10,4% registrado en abril de 2002, cuando la economía había estallado por los aires con la crisis del corralito y Argentina salía de la paridad del dólar con el peso. La variación interanual ha alcanzado al 104,3%, el peor registro en 30 años.
                    Es, también, la peor cifra del Gobierno de Alberto Fernández, que ya había roto las marcas en julio pasado, cuando la renuncia del ministro Martín Guzmán alentó una corrida cambiaria en el mercado informal que depreció el peso en un 40% en dos semanas y dejó el IPC en un 7,4%. Los argentinos ya se han acostumbrado a asistir al reporte mensual del INDEC con los ánimos por el suelo. La inflación de marzo la lideran las subas en prendas de vestir y calzados, con un 9,4%, y los alimentos, con un 9,3%. La paliza al bolsillo de los argentinos ha roto todas las previsiones del Ministerio de Economía, que a finales del año pasado tenía la expectativa de reducir el índice al 3% para finales de este trimestre. El acumulado desde enero de 21,7% deja un piso altísimo para el resto de un año electoral. En octubre, el oficialismo peronista y la oposición de centroderecha pelearán por la presidencia y el control del Congreso, mientras la ultraderecha que amenaza con “sacar a patadas en el culo” a “la casta política” asoma como opción entre los sectores populares.
			]]></description>
		</item>
		<item>
			<title>Rusia levanta 800 kilómetros de fortificaciones para detener una contraofensiva ucrania</title>
			<link>https://elpais.com/internacional/2023-04-17/rusia-levanta-800-kilometros-de-fortificaciones-para-detener-la-contraofensiva-ucrania.html</link>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
			<author>darioacostagonzalez1@gmail.com</author>
			<category>SEO</category>
			<description><![CDATA[ 
			<h1>Rusia levanta 800 kilómetros de fortificaciones para detener una contraofensiva ucrania</h1>
			Los aliados de Kiev aceleran la entrega de vehículos y explosivos especializados para superar una cadena de obstáculos defensivos que Europa no veía desde la II Guerra Mundial
			]]></description>
		</item>
		<item>
			<title>Los investigadores escarban en sus archivos para tumbar el pacto de silencio de los jefes de ETA</title>
			<link>https://elpais.com/espana/2023-04-17/los-investigadores-escarban-en-sus-archivos-para-tumbar-el-pacto-de-silencio-de-los-jefes-de-eta.html</link>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
			<author>darioacostagonzalez1@gmail.com</author>
			<category>SEO</category>
			<description><![CDATA[ 
			<h1>Los investigadores escarban en sus archivos para tumbar el pacto de silencio de los jefes de ETA</h1>
			Las fuerzas de seguridad reconstruyen la historia de las cúpulas de la banda para reforzar una nueva vía abierta en la Audiencia Nacional contra los terroristas
			]]></description>
		</item>
		<item>
			<title>¿Qué está pasando en Sudán? El conflicto, en 10 claves</title>
			<link>https://elpais.com/internacional/2023-04-17/que-esta-pasando-en-sudan-el-conflicto-en-10-claves.html</link>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
			<author>darioacostagonzalez1@gmail.com</author>
			<category>SEO</category>
			<description><![CDATA[ 
			<h1>¿Qué está pasando en Sudán? El conflicto, en 10 claves</h1>
			El general Abdefatá al Burhan, enfrentado a las fuerzas paramilitares, gobierna desde hace tres años un país con una grave crisis económica, altos niveles de violencia interna y fuerte aislamiento diplomático
			]]></description>
		</item>
		<item>
			<title>Igualdad propone ahora en la ‘ley del solo sí es sí’ penas que duplican su propuesta cuando empezó a tramitarse la norma</title>
			<link>https://elpais.com/espana/2023-04-17/igualdad-propone-ahora-en-la-ley-del-solo-si-es-si-penas-que-duplican-su-propuesta-cuando-empezo-a-tramitarse-la-norma.html</link>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
			<author>darioaocstagonzalez1@gmail.com</author>
			<category>SEO</category>
			<description><![CDATA[ 
			<h1>Igualdad propone ahora en la ‘ley del solo sí es sí’ penas que duplican su propuesta cuando empezó a tramitarse la norma</h1>
			El Ministerio de Irene Montero defiende estos incrementos para “tender puentes” con el PSOE “sin desplazar” el consentimiento
			]]></description>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk ultima el lanzamiento del Starship, el mayor cohete del mundo, para este lunes</title>
			<link>https://elpais.com/ciencia/2023-04-17/elon-musk-ultima-el-lanzamiento-del-starship-el-mayor-cohete-del-mundo-para-este-lunes.html</link>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
			<author>darioacostagonzalez1@gmail.com</author>
			<category>SEO</category>
			<description><![CDATA[ 
			<h1>Elon Musk ultima el lanzamiento del Starship, el mayor cohete del mundo, para este lunes</h1>
			SpaceX prevé realizar la primera prueba de vuelo del cohete más potente de la historia tras recibir permiso de las autoridades
			]]></description>
		</item>
		<item>
			<title>Marruecos refrena el reencuentro con España pese a los avances económicos y en inmigración</title>
			<link>https://elpais.com/espana/2023-04-17/marruecos-refrena-el-reencuentro-con-espana-pese-a-los-avances-economicos-y-en-inmigracion.html</link>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
			<author>darioacostagonzalez1@gmail.com</author>
			<category>SEO</category>
			<description><![CDATA[ 
			<h1>Marruecos refrena el reencuentro con España pese a los avances económicos y en inmigración</h1>
			Sánchez comparece esta semana en el Congreso para explicar el primer año de giro diplomático con Rabat con las aduanas de Ceuta y Melilla no operativas y sin haber sido recibido aún por Mohamed VI 
			]]></description>
		</item>
	</channel>
</rss>